講下自己砌機出過咩意外

新買個機箱返黎
拆塊側透玻璃,一鬆粒螺絲即刻跌落地成塊玻璃碎晒

啪錯電壓 拖板爆火花

裸跑，跌咗粒螺絲落去搞到短路

整斷front panel usb3插

插錯粒CPU，d針彎咗

我前幾日就係
仲有試過開唔到機 搞左半日check晒所有嘢先發覺motherboard唔記得刷bios

爆炸

我都試過
不過只係燒左fuse

底板usb插斷針

AMD 起cooler......你懂的

滿心歡喜買個機箱
最後返屋企開黎睇個內籠設計簡直on9
最後用返舊果個冇禁嬲

咩箱

火牛有暗病，裝好成set嘢之後短路，燒壞塊板同display
忠告：火牛唔好慳，用大牌子買多100-150W同千析唔好貪平買二手牛

冇啪制 把螺絲批掂到底板即刻有火花
好彩仲用到 不過掂到個位應該音效卡附近 搞到部電腦冇聲

幫張顯示卡清完塵用酒精紙換埋散熱膏之後唔著
上代理度試一開機就出火花
自此唔敢拆卡

插錯front panel線著唔到機打畀個fd求救，轉頭自己搞掂

上星期試過，新落嘅散熱膏都會，痴撚線

一通電就燒火牛

底板back panel入唔到箱要剧箱，本身個箱係barebone itx

又拔劍

上次我都係買左2手牛出事
燒撚左條ram定係條ram槽

砌砌下唔見咗粒m.2 螺絲

成粒die冇左

三年前砌機跌咗粒螺絲入機箱，依家都未整番出嚟

好多年前，買咗塊底板設計特別 on9 嘅板(都係御3家) 。
無一部機箱前面板 usb 線夠長插落底板 usb 位。

底板設計嘅 usb 插位全部喺大西北，離前面板線出口最遠嘅角落， 要打斜橫跨成塊板。

背版壓住條線
一開機就出煙

第一次砌機
唔記得落銅柱

掉轉
幫人砌機 銅柱上太實
幾年後死底版 拆唔到
連箱換算數

"king"(拔劍聲)

落啱銅柱但開唔到機燒底板

Died

U已經係最難壞嘅部件，都可以整到咁...

唔識裝煙條個原裝風扇
上黎上去都壓唔實個CPU

amd cpu 想換個塔散，舊個風扇痴到實一實，用力一抆成成cpu 扯埋出黎

usb 3.0 ?

壞同爛2件事。

底板冇hdmi

砌機未試過出事，整機就見識過一單經典野

話說有一間幫人整機，佢話買咗幾隻mouse都唔撚work
最痴線係佢插部mp3機都會壞鳩埋
於是我就唔信邪拎隻舊mouse 去試
點知真係，隻光學mouse著咗一下紅燈就熄咗
之後隻mouse即時報銷，插翻落我部機度都唔work
嬲嬲地就拆開部機睇下乜野事

屌佢老味個前置usb port條線插撚咗去底板ieee 1394 個jumper度

仆佢個街, 我都試過, 個次嚇到以為molamola

拎塊板上手望
想收返埋個陣唔小心撞到張枱
Power switch個位堆針腳有一枝彎左

自爆年齡系列

試過
restart 又冇事

cpu 試過冇對啱位就放左落去但唔知
仲諗點解冚極都冚唔到蓋
一攞起身睇成粒U 灣尻埋

無
從來都無事

CPU成功拔起！

hdmi插落主板

煙條原裝個風扇真係好閪難裝

開著機換ram
支他筆掂到底版 有火花
而家每星期一兩次藍畫面

3900X 斷兩支針
4條ram slot 得一個位有反應

一樣訂左塊新兩個月都未到

裝amd ryzen1600 手殘將stock cooler d 散熱膏hi左落個cpu slot到
清左好耐先著到機

連根拔好常見

著住機換ram係咩玩法？

嗯！

我去淘寶訂造左塊亞加力膠板算

留名等睇有人話

淘你老母

係香港訂都唔係好貴姐

膠板唔駛再驚佢爛

但膠板好易花

想問點訂本身塊玻璃有扣位螺絲位自己畫圖？

拆顯卡拆爛pcie扣
到宜家插卡都唔洗鬆番個扣

我手粗到爆
任何電子野都會俾我連根拔起
已經整壞過幾次電腦同埋 PlayStation
從此我唔用砌機同埋永遠唔會再手多拆機

砌完洗機唔記得 unregister Windows，咁就冇咗條key

我換底板上網睇話唔洗register
賣左舊板跟住中招

3770 散熱膏落太多
熱到出煙燒咗

係呀
簡單既話佢會同你用激光切割
複雜既就要加錢

以前拎俾人砌，砌完自己加返廠機部CD機上去，點知加完開唔到機，明明啲線都插晒，成部抬返去俾人check，原來壞左條電源線，個陣時先知原來電源線都會壞

same

3600x拔劍
散熱膏奶上針
清唔乾淨照用

衰心急 拎住個火牛跑返屋企換 點知換換下 滴左滴汗落底板收左皮

新買粒amd 3600跌斷腳同崩角立即去買過粒，屌啲錢夠買粒貴野

我就係咁，本身換水冷，大力一拉成粒跌鳩咗落地崩鳩咗，粒U買咗兩日，拿拿淋買過粒，啲錢買粒貴野都得

買翻第一個mon 有死點，出去換
換第二個翻嚟，開咗一陣之後有雪花，之後就再開唔翻

準備砌第一次機 睇完post好驚

相反既Usb killer

細個多手 火牛220啪做110
後果自己諗

呢個有咩問題？？？

佢HDD擺位係打直放
一個HDD佔一條電線
CD ROM位果邊又冇跟HDD架,用唔到果度擺
側板要用四口螺絲固定,買果時覺得靚,開多幾次覺得煩,舊果個係雪櫃開門方法唔使螺絲

新手砌第一部機都知唔會買側透玻璃

粒cpu插錯方向開唔到機
好彩插返岩方向就冇事

自己砌過一部 未有奶野

…。。。。。。。。。。。 插錯都入到冇事？

底板漏裝一粒燈定喇叭仔，開唔到機

我比較好奇嘅係點解唔同方向都插得入

十幾年前，試過一次short circuit，之後都沒試過有任何問題

其實宜家有google，好難會砌壞部機

底板同機箱短路 然後有粒chip好似做chem實驗咁著火
好彩仲用得

googl3都係其次， 主要係有防呆 ， 根本同砌積木一樣

oh no,what's the cpu?

而家有晒防呆 應該好難出事
十幾年前 試過插cpu對唔正 整斷腳

小學雞時儲錢買咗粒Phenom X4 955，咩都唔識就換粒usocket 對唔位彎咗幾個腳，之後自己仲捻住用手指扯返，又斷咗1-2個腳，好彩開機用到

仲有次作死捻住扯走個m.2 ssd個label2粒die 扯埋出來

幫人裝linux，想dual boot試下linux有幾勁，點知剩係出到4-bit色，好彩boot 得返入windows

Intel咪冇事 好似係

通電情況下插返cpu 4 pin，直接起火花
ryzen一代拔劍，好彩冇壞
散熱膏hi左落cpu槽用紙巾抹落去彎晒d針，逐條針拗返正佢又開得返機

vv hi li nuo ki

intel應該放都放唔入
我係砌amd咁柒左

機箱永遠都漏電